= Kommunikaatio


== Metadata


TemplateId:: FI - PHR Communication


Root Archetype:: openEHR-EHR-COMPOSITION.self_reported_data.v1


:toc:

== RM Attribuutit

*openEHR-EHR-COMPOSITION.self_reported_data.v* +
composer = 'self'

*openEHR-EHR-EVALUATION.communication_capability.v1* +
provider = 'self'


// Not supported rmType COMPOSITION

== Kommunikaatiokyky
[options="header", cols="3,3,5,5,30"]
|====
|NodeId|Attr.|RM Type| Name |Description
5+a|*Kommunikaatiokyky* + 
EVALUATION: _openEHR-EHR-EVALUATION.communication_capability.v1_
5+a|*Ensisijainen kieli* + 
CLUSTER: _at0015_
5+a|*Kieli* + 
CLUSTER: _openEHR-EHR-CLUSTER.language.v1_
|at0001| 1..1| DV_CODED_TEXT | Kielen nimi
a|
* afar (SFS-Kielikoodisto: AA)
* abhaasi (SFS-Kielikoodisto: AB)
* avesta (SFS-Kielikoodisto: AE)
* afrikaans (SFS-Kielikoodisto: AF)
* akan (SFS-Kielikoodisto: AK)
* amhara (SFS-Kielikoodisto: AM)
* arabia (SFS-Kielikoodisto: AR)
* assami (SFS-Kielikoodisto: AS)
* avaari (SFS-Kielikoodisto: AV)
* aimara (SFS-Kielikoodisto: AY)
* azeri,azerbaidžani (SFS-Kielikoodisto: AZ)
* baškiiri (SFS-Kielikoodisto: BA)
* valkovenäjä (SFS-Kielikoodisto: BE)
* bulgaria (SFS-Kielikoodisto: BG)
* bihari (SFS-Kielikoodisto: BH)
* bislama (SFS-Kielikoodisto: BI)
* bambara (SFS-Kielikoodisto: BM)
* bengali (SFS-Kielikoodisto: BN)
* tiibet (SFS-Kielikoodisto: BO)
* bretoni (SFS-Kielikoodisto: BR)
* bosnia (SFS-Kielikoodisto: BS)
* katalaani (SFS-Kielikoodisto: CA)
* tšetšeeni (SFS-Kielikoodisto: CE)
* tšamorro (SFS-Kielikoodisto: CH)
* korsika (SFS-Kielikoodisto: CO)
* cree (SFS-Kielikoodisto: CR)
* tšekki (SFS-Kielikoodisto: CS)
* kirkkoslaavi (SFS-Kielikoodisto: CU)
* tšuvassi (SFS-Kielikoodisto: CV)
* kymri, wales (SFS-Kielikoodisto: CY)
* tanska (SFS-Kielikoodisto: DA)
* saksa (SFS-Kielikoodisto: DE)
* divehi (SFS-Kielikoodisto: DV)
* dzongkha,bhutani (SFS-Kielikoodisto: DZ)
* ewe (SFS-Kielikoodisto: EE)
* kreikka,uuskreikka (SFS-Kielikoodisto: EL)
* englanti (SFS-Kielikoodisto: EN)
* esperanto (SFS-Kielikoodisto: EO)
* espanja (SFS-Kielikoodisto: ES)
* viro, eesti (SFS-Kielikoodisto: ET)
* baski,euskera,euskara (SFS-Kielikoodisto: EU)
* farsi,persia (SFS-Kielikoodisto: FA)
* fulfulde,fulani (SFS-Kielikoodisto: FF)
* suomi (SFS-Kielikoodisto: FI)
* fidži (SFS-Kielikoodisto: FJ)
* fääri (SFS-Kielikoodisto: FO)
* ranska (SFS-Kielikoodisto: FR)
* friisi (SFS-Kielikoodisto: FY)
* iiri (SFS-Kielikoodisto: GA)
* gaeli (SFS-Kielikoodisto: GD)
* galicia (SFS-Kielikoodisto: GL)
* guarani (SFS-Kielikoodisto: GN)
* gudžarati (SFS-Kielikoodisto: GU)
* manksi (SFS-Kielikoodisto: GV)
* hausa (SFS-Kielikoodisto: HA)
* heprea (SFS-Kielikoodisto: HE)
* hindi (SFS-Kielikoodisto: HI)
* hiri-motu (SFS-Kielikoodisto: HO)
* kroatia (SFS-Kielikoodisto: HR)
* unkari (SFS-Kielikoodisto: HU)
* armenia (SFS-Kielikoodisto: HY)
* herero (SFS-Kielikoodisto: HZ)
* interlingua (SFS-Kielikoodisto: IA)
* indonesia,bahasa indonesia (SFS-Kielikoodisto: ID)
* interlingue (SFS-Kielikoodisto: IE)
* igbo,ibo (SFS-Kielikoodisto: IG)
* inupiaq,inupiatun (SFS-Kielikoodisto: IK)
* ido (SFS-Kielikoodisto: IO)
* islanti (SFS-Kielikoodisto: IS)
* italia (SFS-Kielikoodisto: IT)
* inuktitut (SFS-Kielikoodisto: IU)
* japani (SFS-Kielikoodisto: JA)
* jaava (SFS-Kielikoodisto: JV)
* georgia (SFS-Kielikoodisto: KA)
* kongo,kikongo (SFS-Kielikoodisto: KG)
* kikuju (SFS-Kielikoodisto: KI)
* kwanjama,kuanjama (SFS-Kielikoodisto: KJ)
* kazakki (SFS-Kielikoodisto: KK)
* grönlanti,kalaallisut (SFS-Kielikoodisto: KL)
* khmer,kambodža (SFS-Kielikoodisto: KM)
* kannada (SFS-Kielikoodisto: KN)
* korea (SFS-Kielikoodisto: KO)
* kanuri (SFS-Kielikoodisto: KR)
* kašmiri (SFS-Kielikoodisto: KS)
* kurdi (SFS-Kielikoodisto: KU)
* komi (SFS-Kielikoodisto: KV)
* korni (SFS-Kielikoodisto: KW)
* kirgiisi (SFS-Kielikoodisto: KY)
* latina (SFS-Kielikoodisto: LA)
* luxemburg,letzeburg (SFS-Kielikoodisto: LB)
* ganda,luganda (SFS-Kielikoodisto: LG)
* lingala (SFS-Kielikoodisto: LN)
* lao (SFS-Kielikoodisto: LO)
* liettua (SFS-Kielikoodisto: LT)
* luba,katanganluba (SFS-Kielikoodisto: LU)
* latvia (SFS-Kielikoodisto: LV)
* malagasi,madagassi (SFS-Kielikoodisto: MG)
* marshall (SFS-Kielikoodisto: MH)
* maori (SFS-Kielikoodisto: MI)
* makedonia (SFS-Kielikoodisto: MK)
* malajalam (SFS-Kielikoodisto: ML)
* mongoli (SFS-Kielikoodisto: MN)
* moldavia (SFS-Kielikoodisto: MO)
* marathi (SFS-Kielikoodisto: MR)
* malaiji (SFS-Kielikoodisto: MS)
* malta (SFS-Kielikoodisto: MT)
* burma (SFS-Kielikoodisto: MY)
* nauru (SFS-Kielikoodisto: NA)
* norjan bokmål (SFS-Kielikoodisto: NB)
* pohjoisndebele (SFS-Kielikoodisto: ND)
* nepali (SFS-Kielikoodisto: NE)
* ndonga (SFS-Kielikoodisto: NG)
* hollanti (SFS-Kielikoodisto: NL)
* norjan nynorsk (SFS-Kielikoodisto: NN)
* norja (SFS-Kielikoodisto: NO)
* eteländebele (SFS-Kielikoodisto: NR)
* navajo (SFS-Kielikoodisto: NV)
* njandža,tšitšewa,tšewa (SFS-Kielikoodisto: NY)
* oksitaani (SFS-Kielikoodisto: OC)
* odžibwa (SFS-Kielikoodisto: OJ)
* oromo,afan oromo (SFS-Kielikoodisto: OM)
* orija (SFS-Kielikoodisto: OR)
* osseetti (SFS-Kielikoodisto: OS)
* pandžab (SFS-Kielikoodisto: PA)
* paali (SFS-Kielikoodisto: PI)
* puola (SFS-Kielikoodisto: PL)
* paštu, afgaani (SFS-Kielikoodisto: PS)
* portugali (SFS-Kielikoodisto: PT)
* ketšua (SFS-Kielikoodisto: QU)
* retoromaani (SFS-Kielikoodisto: RM)
* rundi,kirundi (SFS-Kielikoodisto: RN)
* romania (SFS-Kielikoodisto: RO)
* venäjä (SFS-Kielikoodisto: RU)
* ruanda,kinjaruanda,njaruanda (SFS-Kielikoodisto: RW)
* sanskrit (SFS-Kielikoodisto: SA)
* sardi (SFS-Kielikoodisto: SC)
* sindhi (SFS-Kielikoodisto: SD)
* pohjoissaame (SFS-Kielikoodisto: SE)
* sango (SFS-Kielikoodisto: SG)
* serbokroatia,serbokroaatti (SFS-Kielikoodisto: SH)
* singali,sinhala (SFS-Kielikoodisto: SI)
* slovakki (SFS-Kielikoodisto: SK)
* sloveeni (SFS-Kielikoodisto: SL)
* samoa (SFS-Kielikoodisto: SM)
* shona (SFS-Kielikoodisto: SN)
* somali (SFS-Kielikoodisto: SO)
* albania (SFS-Kielikoodisto: SQ)
* serbia (SFS-Kielikoodisto: SR)
* swazi,siswati (SFS-Kielikoodisto: SS)
* sotho, eteläsotho (SFS-Kielikoodisto: ST)
* sunda (SFS-Kielikoodisto: SU)
* ruotsi (SFS-Kielikoodisto: SV)
* swahili,suahili (SFS-Kielikoodisto: SW)
* tamili (SFS-Kielikoodisto: TA)
* telugu (SFS-Kielikoodisto: TE)
* tadžikki (SFS-Kielikoodisto: TG)
* thai (SFS-Kielikoodisto: TH)
* tigrinja (SFS-Kielikoodisto: TI)
* turkmeeni (SFS-Kielikoodisto: TK)
* tagalog,pilipino (SFS-Kielikoodisto: TL)
* tswana (SFS-Kielikoodisto: TN)
* tongantonga (SFS-Kielikoodisto: TO)
* turkki (SFS-Kielikoodisto: TR)
* tsonga (SFS-Kielikoodisto: TS)
* tataari (SFS-Kielikoodisto: TT)
* twi (SFS-Kielikoodisto: TW)
* tahiti (SFS-Kielikoodisto: TY)
* uiguuri (SFS-Kielikoodisto: UG)
* ukraina (SFS-Kielikoodisto: UK)
* urdu (SFS-Kielikoodisto: UR)
* uzbekki (SFS-Kielikoodisto: UZ)
* valloni (SFS-Kielikoodisto: WA)
* venda (SFS-Kielikoodisto: VE)
* vietnam (SFS-Kielikoodisto: VI)
* volapük (SFS-Kielikoodisto: VO)
* wolof (SFS-Kielikoodisto: WO)
* xhosa (SFS-Kielikoodisto: XH)
* jiddiš,jiddi (SFS-Kielikoodisto: YI)
* joruba (SFS-Kielikoodisto: YO)
* zhuang (SFS-Kielikoodisto: ZA)
* kiina (SFS-Kielikoodisto: ZH)
* zulu (SFS-Kielikoodisto: ZU)


Esimerkiksi: kiina, swahili, ranska tai norjalainen viittomakieli. Kielen koodaus terminologialla on suositeltavaa, mikäli mahdollista.
|====
// Not supported rmType CODE_PHRASE
// Not supported rmType CODE_PHRASE
// Not supported rmType PARTY_PROXY
